\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,portuguese]{babel}

% Tema escuro
\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{crane} 

% Ajustes de cores
\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=darkgray}
\setbeamercolor{title}{fg=yellow,bg=black}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=white}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=white}
\setbeamercolor{normal text}{fg=white}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=white} 
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=white}

\setbeamertemplate{headline}{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{palette quaternary}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{\hskip0pt plus1filll}
    \end{beamercolorbox}%
  }
}

\title{Engenharia de Manutenção Eletrônica - Itaipu Binacional}
\author{SMIN.DT}
\date{14/08/2023}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

% Slide de Sumário
\begin{frame}
\frametitle{Sumário}
\tableofcontents
\end{frame}

\section[Introdução]{Introdução}
\begin{frame}
\frametitle{Introdução}
\begin{itemize}
    \item Desafios da confiabilidade e disponibilidade de equipamentos.
    \item Controle de ativos da usina.
    \item Segurança cibernética e monitoramento.
    \item Adesão às normas ISA.
\end{itemize}
\end{frame}

\section[IEE1]{IEE1: Proteção e Controle}
\begin{frame}
\frametitle{IEE1: Área de Proteção}
\begin{itemize}
    \item Foco em IEDs.
    \item Proteção de geradores, linhas, trafos e subestações.
\end{itemize}
\end{frame}

\section[IEE2]{IEE2: Regulação}
\begin{frame}
\frametitle{IEE2: Regulação}
\begin{itemize}
    \item RPMF (Oscilografia).
    \item Sistema de rádio ISM da iluminação monumental.
\end{itemize}
\end{frame}

\section[IEE3]{IEE3: Automação, Controle e Telecomunicações}
\begin{frame}
\frametitle{IEE3: Sistemas Diversos}
\begin{itemize}
    \item Teleproteção via sistemas SDH.
    \item SCC: SCADA da Siemens.
    \item Modernização do SCADA ABB/Hitachi.
    \item Dados hidrometeorológicos via rádio/satélite.
    \item Segurança da barragem (ADAS).
    \item Segurança física da usina (ESAI).
\end{itemize}
\end{frame}

\section[IEE4]{IEE4: Monitoramento, Análise de Dados e Segurança Cibernética}
\begin{frame}
\frametitle{IEE4: Segurança e Normas}
\begin{itemize}
    \item Segurança cibernética.
    \item Monitoramento dos ativos e da rede industrial (SIRI).
    \item Estudo e aplicação de normas.
    \item RTA da atualização tecnológica.
    \item Atualização tecnológica em colaboração com Engenharia de Projeto.
\end{itemize}
\end{frame}

\section[Conclusão]{Conclusão}
\begin{frame}
\frametitle{Conclusão}
\begin{itemize}
    \item A importância de manter e atualizar sistemas.
    \item O compromisso com a segurança e confiabilidade.
    \item O futuro da Engenharia de Manutenção Eletrônica na Itaipu Binacional.
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
